近排見到越黎越多人講 不反對 咁同贊成嘅分別係邊呢？

我嘅理解就咁

不反對 = 唔會阻止人去贊成 但自己對件事冇咩立場 唔會身體力行去做 即係類似食花生咁

e.g. 我唔反對啲人唔開冷氣 但我會開冷氣

贊成= 我支持件事 我會願意去作出行動去支持 包括言語上反駁反對嘅人

e.g. 我支持唔開冷氣 所以我會響應呢個行動

我唔憎你係咪即係我愛你?

你自己咪答左

佢既理解係咁姐，但係其他人可以有自己既理解架嘛

簡單直接

咁撚on9 都問得出

用得雙重否定 都唔係老實人
玩埋d語言藝術

舉個例
我不反對同性戀

對住支持撚:我冇反對你地, 唔係同你地對立
對住反對撚:我冇支持過, 唔係同你地對立
對住中立撚:我已經表左態

程度 : 支持>不反對>中立>不支持>反對
不反對 係一個比上不足比下有餘 嘅位置
1) 講 不反對 而唔講 不支持 暗示自己傾向支持
2) 講 不反對 而唔講 支持 暗示自己不支持 > 傾向反對
想像下擲公字情景入面, 不反對係一個幾咁on9嘅位置

咪就係二元論攪到連登咁低質

有d小學雞用埋d垃圾論點黎鍵戰，就算我同小學雞都支持同一樣野，但唔代表我讚同小學論點。